\documentclass{article}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{section}

\title{TP4 : Compresseur universel}
\author{Thibault de VILL\`ELE}
\date{\today}

\begin{document}
{
	\maketitle
	% Why should I do this ?

	\section{Présentation de l'algorithme}
	{
		Le but de ce TP est de présenter un algorithme général permettant de compresser n'importe quelle image afin d'obtenir un PSNR supérieur à 30dB. Pour cela, il nous faut tout d'abord décorréler l'information contenue dans l'image, en passant en \textit{YCbCr} par exemple.

		Ensuite, on pourrait effectuer une décomposée en ondelettes (comme avec Haar par exemple) avec une quantification peu importante afin de passer au dessus de la barre des 30dB (la valeur exacte de la quantification sera à déterminer image par image, donc automatiquement). On repasse donc en RGB après cette étape.

		Enfin, pour réduire l'impact sur le système de fichiers utilisateur, on pourrait ajouter un codage entropique comme Huffman ou le codage par plage. Cette étape n'est pas forcément nécessaire, car elle n'affecte pas le PSNR, mais peut être intéressante à effectuer si l'on avait plus de temps.

		Pour récapituler, il faut donc faire les étapes suivantes :

		\begin{enumerate}
			\item Décorréler l'information en passant en \textit{YCbCr}
			\item Effectuer une compression par ondelettes : \begin{itemize}
				\item Prendre $n = log_2(i.width())$ et $q = 1.0$.
				\item Tant que $PSNR(haar\_compression(i) > 30$ alors $q+=1.0$.
				\item Appliquer la compression de Haar avec $n$ et $q$ déterminés expérimentalement.
			\end{itemize}
			\item Appliquer Huffman sur l'image, de manière à réduire sa taille sur le disque.
			\item Retourner dans l'espace RGB.
		\end{enumerate}
	}

	\section{R\'esultats exp\'erimentaux}
	{
		Malheureusement, mes compressions d'ondelettes avec Haar n'arrivaient pas à obtenir un PSNR supérieur à 26, donc mon implémentation ne suffirait pas. Si l'on avait plus de temps, j'aurais pu vérifier les problèmes qui persistent encore pour la compression, et qui ne permettent pas d'avoir des résultats satisfaisants.
	}
}
\end{document}
